Mikk Rebane kaebas, et Joosep Raudsep temaga sulase kauba ühe aasta peale teinud ja 1 rbl. käeraha annud, aga Raudsep ei ole teenima tulnud ja nõuab aasta palk 30 rbl.
Joosep Raudsep ei salga kauba 30 rbl. eest teinud olewad, aga tema on käeraha kohe tagasi wiinud.
Mikk Rebane wastutas, et tema käeraha tagasi ei ole wõtnud.
Mõiste: Joosep Raudsep peab 8 pääwa sees Mikk Rebase hääks 30 rbl. aasta palga wälja maksma.
Mõiste sai Kohtukäijatele T.S.R. järel a. 1860 §772-774 kuulutud ja et Joosep Raudsep rahul ei olnud sai temal õppusleht wälja antud.
